\chapter{Opis projektnog zadatka}
		Cilj ovog projekta je razviti programsku potporu za stvaranje mobilne aplikacije koja će građanima Zagreba pružiti pomoć pri upravljanju kućnim otpadom koje je u zadnje vrijeme postalo zahtjevno, s obzirom na to da ono uključuje razvrstavanje i odlaganje različitih vrsta otpada. Ovim projektom informirat će se i educirati cjelokupno stanovništvo grada Zagreba o održivom gospodarenju otpadom, s posebnim naglaskom na pravilno odvajanje otpada u kućanstvima. Cilj nam je obuhvatiti sve skupine javnosti, a posebno želimo utjecati na mlade osobe -- učenike osnovnih škola, učenike srednjih škola i studente.

		Analizom tržišta aplikacija, identificirali smo jedno slično rješenje -- web aplikaciju \url{pula.razvrstaj.me}. Navedena aplikacija građanima Pule omogućava pretraživanje informacija o traženoj vrsti otpada (slika ~\ref{fig:pula1}) te prikaz lokacija za odlaganje izabranog otpada na interaktivnoj karti -- uz prikazane primarne i alternativne opcije odlaganja (slika ~\ref{fig:pula2}). 

		Naša aplikacija se razlikuje u tome što:
		\begin{itemize}
			\item pruža informacije o gospodarenju otpada na području grada Zagreba
			\item omogućuje registraciju građanima
			\item registriranim građanima omogućuje slanje zahtjeva za dodatnim resursima za prikupljanje kućnog otpada, zahtjeva za odvozom krupnog otpada i slanje pritužbi
			\item omogućuje zaposlenicima poduzeća koje zbrinjava otpad ažuriranje informacija u aplikaciji te pregledavanje zahtjeva i pritužbi građana
			\item napravljena je za mobilne uređaje, a ne kao web aplikacija pa je samim time pristupačnija mlađim generacijama koje su naviknute na mobilne aplikacije
		\end{itemize}
		\eject

		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[width=0.9\linewidth]{slike/pula_1.png}
			\centering
			\caption{Rezultat pretraživanja u aplikaciji \url{pula.razvrstaj.me}}
			\label{fig:pula1}
		\end{figure}

		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[width=0.9\linewidth]{slike/pula_2.png}
			\centering
			\caption{Prikaz prikladnih mjesta za odlaganje u aplikaciji \url{pula.razvrstaj.me}}
			\label{fig:pula2}
		\end{figure}
		\eject

		Naša aplikacija podržava tri vrste korisnika:
		\begin{itemize}
			\item registrirani građani
			\item zaposlenici poduzeća koje zbrinjava otpad
			\item administratori
		\end{itemize}

		Da bi koristili aplikaciju, građani se prvo trebaju registrirati. Prilikom registracije trebaju navesti \textbf{ime, prezime, adresu stanovanja (ulica, broj i mjesto), adresu e-pošte, korisničko ime} i \textbf{lozinku}. Rad s aplikacijom je vrlo jednostavan i intuitivan, a njen glavni aspekt jest bočni izbornik koji sadrže sve njene glavne funkcionalnosti. Pa tako, građani mogu:
		\begin{enumerate}
			\item  pretraživati naziv ili kategoriju proizvoda koji se razvrstava,
			\item doznati dostupnost odlagališta otpada u blizini mjesta stanovanja,
			\item doznati informacije o terminima odvoza kućnog otpada za određenu lokaciju,
			\item doznati informacije o poduzeću koje zbrinjava otpad 
		\end{enumerate}

		Uz te osnovne funkcionalnosti, građani imaju i opciju slanja zahtjeva za dodatnim resursima za prikupljanje kućnog otpada te za odvozom krupnog otpada. Također, mogu i slati pritužbe na bilo koji kontekst rada službenih poduzeća ili na bilo koji aspekt same aplikacije.

		Zaposlenici se evidentiraju izravno u bazi podataka kako bi se spriječilo zloupotrebljavanje aplikacije te se oni prijavljuju u sustav navodeći korisničko ime i lozinku. Njima je omogućeno pregledavanje zahtjeva i pritužbi građana te odgovaranje na upite. Također imaju mogućnost mijenjanja informacija o tipovima resursa prikladnima za određene proizvode, informacija o odlagalištima otpada i termina odvoza otpada.

		Administratori se također evidentiraju izravno u bazi podataka zbog sigurnosti te oni imaju najveće ovlasti u sustavu. Oni imaju pristup bazi podataka s popisom registriranih korisnika i njihovim podacima te ih obrisati. Kao i zaposlenici, administratori imaju mogućnost ažuriranja informacija o tipovima resursa prikladnima za određene proizvode, informacija o odlagalištima otpada i termina odvoza otpada.		

		Naša aplikacija će biti izrađena za operacijski sustav Android, no zbog fleksibilne arhitekture klijent -- poslužitelj, u budućnosti bi se mogle napraviti klijentske aplikacije za web ili iOS operacijski sustav bez velikog napora razvojnog tima.

		Također, identificirali smo mogućnost proširenja aplikacije tako da obuhvaća područje cijele Republike Hrvatske, no to je izvan opsega ovog jednostavnog projekta. 		
	